想問大家點保持返工既動力

係靠外在因素
例如社會需要大家工作
個制度配合人專心工作
係因為想買多d野
定係因為窮到冇飯食？但現代人又好窮到冇飯食
咁係因為想過更好既生活？因為人與人之間有比較？

定工作本身對你黎講好有意義？係實現自己既一部分？
但係資本主義社會下 其實大部分人工作成就感都好低

咁如果工作係為左唔工作
每日返工除左換取將來可以過稍為有意義既生活既可能之外都係冇意義既
咁人其實係靠住咩意念做野做咁耐做幾廿年工時又咁長？大家個腦其實諗緊d咩咁強大係可以支持到可以一日返咁耐工 返咁多年？
淨係諗住將來有自己個家既咁就會堅持到架啦咩？定間唔時放下假做自己中意做既野就得
想聽下你地內心有咩意念可以堅持到繼續努力工作向上爬

呢個問題我都有諗
我係為賺錢等自己生活好過啲
對於工作我唔係真係好有使命感
係份工到既實踐係比我動力留低
而驅使我繼續番工只係錢

所以OT 不了

返工要同人地打好關係工作會開心啲
咁又要同人地搵話題
咁自己興趣又唔係人地中意既話題 例如投資 樓價點樣錢搵錢之類
咁又要迫自己睇d自己唔中意既野
增值唔中意既知識

份工冇興趣 但又要你成日進修
你心知呢個係你比較好既出路
但除左工作時間 工作外既時間都要為左工作既時候「冇咁唔開心」又或者「方便d工作」
背後又要溫好多書
做好多野去打好關係

我地做咁多野 咁多唔開心 同自己互相背向既事情
咁長時間 要點捱？點同自己溝通？
日日同自己講 之後就會開心架啦 之後就有生活架啦
咁洗自己腦就okay

但你工作既每一分每一秒可以點過
背後又要為工作付出好多
計計埋埋其實d唔開心同忍耐真係好多
但每一秒都同自己講 將來生活好啲就解決到你既唔開心咩
定係有更強大啲既諗法

睇住戶口個數字上

同埋會每個星期俾個期待自己
例：返埋今個星期就可以去食大餐
返埋下個星期就可以睇一部好想睇既電影
如此類推

我覺得係因為愛情，愛情衍生出嚟嘅嘢樣樣都係錢
結婚,生b,買樓之類

有無人真係鐘意做緊既野所以每日都好有動力起身番工？

有我好鍾意返工

唔需要動力，返工和放工要有清晰界線

之前都仲有得去旅遊 今年真係謝晒皮

咁其實所有返工既人都好強大
淨係咁樣諗就可以堅持咁多 承受一連串既唔開心

依個係我既做法
但其實更多人係身不由己
個個都返工，唔通個個都想返工咩

供樓
完

我覺得自己都係比較愛情中心既人
對我黎講最貼地既動力

曾經男朋友同我講覺得我心態冇咩上進心
同佢唔同步伐
但係佢份工作比到好大成就感佢
而我唔係 仲要溫習好多我根本0興趣既知識
每一分每一秒 都係唔諗住將來同佢貼近d 可以一齊生活咁過 係我唯一動力
咁我心態唔上進 點解係一樣需要比人責怪既事情

少數幸幸福既人

但咁長時間工作 作為一個人應該有啲好好用既想法渡過呢一切

香港人普遍既動力
大自然風景旅遊觀光景色就係最好既治療

小姓黎

我諗係賺滿足感 賺錢反而係by-product
可能本身物慾唔高 無咩想要

諗起有個人講過一段說話
話覺得自己一起身見到既唔係人類間既互相殺害啊放火暴動之類 大家都好乖咁做緊自己既野係好神奇既事

日日咁諗都好辛苦下 加油

鬼上身

咁好既！介唔介意透露返邊行

你唔怕死都可以互相殺害
我怕死所以我唔會傷害人

洗撚哂份糧包你有動力

醫護

因為我地上一代生仔囉
唔生仔就乜都無發生
唔講了，條腰Ot到好痛

辛苦哂
有滿足感就好

咁夜仲ot

工作如逆水行舟
你唔去做好你份工
將來只會做更閪嘅工

而且自古以嚟人人都係有佢嘅職責
原始人時期人都係返工啦
只不過工作可能係變為打獵 搵水源 守住山洞 搵獵物探索新地方等等

我
做跑數狗日日追數。
雖然辛苦但到數真係好爽。好有成功感

當然人工就更發發。

屌，好難

我重諗梗有咩生存嘅動力咋

唔返工冇嘢好做
返工可以過下日神 仲有錢收 幾好

如果得15K，同樣工時，同樣工作內容
肯唔肯先

冇
完全唔知返工為咗啲咩

因為窮囉

為咗訴求而返得唔得

叫雞

好老實真係為錢，但份工一定要自己唔反應，而拎到錢以外的滿足感。意義我仲思考緊，係未有更有意義的事情我可以去做呢

搵樂趣
如果浄係為錢，好快冇動力

我個訴求就係唔洗返工

岩岩畢業會好睇重人工 但做耐左會放到後d但當然都要合理

所以你既其中一個諗法係工作就係自己身為社會一分子既職責？
所以工作遇到困難都會克服

窮

仲夜都有份

返工一定係唔開心
唔好俾商家洗腦
會用好多大話eg上進心，買樓，工作滿足，成就感等
佢地嘅目的係令你努力打工幫佢地賺錢
其實冇人話過唔可以過平凡人生
如果個個人都不平凡，咁就無人不平凡了
結論: 做自己喜歡的事情 不跟別人比較

番工就係為左有錢消費
消費就係為左令其他人有工番

大部分既工作都係由人地既消費而黎
雖然消費令社會進步，但資本主義下，勞動階層更難實現自我

所以發掘有創造性既興趣好重要，寫野作歌才煮野拍片etc
總之要擺脫只消費既循環

咁樣番工都叫做有個目的，就係用人工培養你嗰樣興趣，最後希望可以將興趣變成有生産力既工作，就算唔得都叫做創造過一d屬於你既野，唔係剩係幫公司賺錢咁枯燥

因為無聊

為錢
講完

工作就係為咗唔使工作，
生存就係為咗唔使生存。

no,職責論用嚟自我釋懷
主要動力係唔想做低賤工
當你做過低賤工你就明白返9-6有冷氣有得坐嘅工已係人上人

要為自己好好打算

返工唔好諗興趣，相信冇人會鍾意返工，包括你父母

我姓黎 所以有動力

Quit 工，岩岩quit 左，成個人有返曬動力

唔返工飯都冇得食

講到有得揀咁 都係為生存/生活

成日返工返到瞓著咗
要不斷提醒自己返工學到嘅skills係可以裝備自己搵到更多錢
然後捱落去
啱啱做咗幾個月已經有d痛苦

番工唔一定為將來
好多人唔番工就連現在都搞唔掂
錢係儲起既自由，俾你可以有選擇
冇錢只可以食麵包，有錢你可以揀食唔食麵包
番工既工作時間好多野冇得揀焗做
放左工有d 野你仲有得揀
唔番工冇錢就全日24 小時食乜住邊著咩衫都隨時冇得揀

i know bro

我想住大屋,食好西,屌靚女,只有番工同炒股幫到我

但你朝9 晚6 返到屋企已經無晒時間做其他野啦喎 學子華神講 果D唔叫人工 係賠償

fg搵萬幾蚊 除番開幾百蚊一日
覺得自己既勞動力好廉價低賤
食餐好小小都冇咗

生存呢個問題反而我又冇諗 因為死會痛 係一個好大既決定
而且我都會認同人生都係有意義同價值
就係感受同體驗（至少去旅行睇下風景先）
相比起工作唔需要太多自我說服 心理調節就做到（對於我黎講）；另外就係工作佢會有預視到既辛苦，但生命整體黎講似乎存在更多可能性
所以會想生存

雖然工作係一個賺取資源換其他可能性既行為，都係有個好好既目的，但同生存比較好似只會存在唔開心，比起生唔生存，工作唔會開心對我黎講好似係不變的定律，我地只有自我說服同轉換自己心態

定其實係因為社會結構性問題 定係個人能力問題令到工作唔順利所以唔滿足？ 定係因為人既本質問題？需要比較同埋貪心？ 令自己工作唔開心既limiting factor到底係咩

行屍走肉
睇住戶口數字增長
但樓價數字都增長

番工係整餅
而我嘅夢想都係同整餅有關
係呢行做咗唔係好耐
一開始都有迷失嘅時候
因為之前番嘅餐廳雖然人工可觀
假期都算多又唔多體力勞動
但冇咩嘢學兼工時長
每日番到好似虛耗人生咁
冇咩成就感之餘更冇哂私人時間
然後就辭職轉咗份人工低啲又辛苦啲嘅工
雖然要番好早但都收好早
前排疫情冇咁嚴重個陣都仲可以收工約人食飯
同埋因為公司出嘅甜品都多
吸收多咗經驗係有成就感啲

真係睇你番嘅工係唔係你想要做嘅嘢
同埋公司嘅工作環境係點

窮
官商勾結下全方位壓迫你
除非你住深山自給自足
否則都要搏命搵錢
無悠閒空間
推住你走

係窮呀屌你個閪

work-life balance
生活作息定時
勤運動
動力係源自你身體 唔單單係心態

同埋每日朝早都諗吓自己有咩想達成
定多D細target
未必係公事

呢個其實都係一個答案
可能留係屋企太耐都會想搵野做
又或者 就算hea耐左 都會有想做既事
而想做既事又需要有資源 就要返工搵錢

但工種工時環境又似乎唔可以令人享受、甚至只係唔抗拒返工都唔得
雖然有好多福利制度改善
但唔係人人生而平等咩？點解有人天生偏向能夠有資源去實現自己 有人要工作咁長咁長咁長 咁辛苦咁辛苦咁辛苦呢？

定大家會覺得依家社會既資源其實都夠做架啦
剩低都係個人成長 唔夠努力之類既問題？

因為窮

翻睇返關於自己行業既電視劇/電影

勿忘初心

如果你知道自己得番一年命，今日仲會唔會番工

如果唔會，咁點解明明人生有限，今日唔知聽日事，你今日都仲要番工浪費時間

你到底做緊d乜，番工就係你人生既所有？

勸大家有精力唔好嘥左去做一份唔想做既工

試多d 轉多d工 識多d唔同行業既人
揾一樣你無糧出都想做既野
嗰樣就係你人生使命，做人既目標

用人工培養其他興趣 呢個係比較令人有期盼既做法

阿A 選擇朝9 晚6 冇左9 個鐘, 淨低15 個鐘隨你分配
每日有15 個鐘俾自己
平時可以揀食放題買iphone 睇多幾場戲去多幾次旅行

阿B 選擇果9 個鐘都唔做, 全日24 小時都係自己時間
不過24 小時都係煲免費劇打機課唔到金食只可以食爭鮮

仲有阿Ｃ一日做15 個鐘, 淨低9個鐘食飯訓覺就用哂
望自己一放假就飛歐洲住可以住豪宅買野可以唔駛睇價錢

咁冇話邊個一定最好既
知自己最鍾意邊種
又唔好揀錯第種
亦唔好又要B style 又要有C 既生活選擇囉
有父幹黃阿姨果D 另計啦

咁講似乎都係以「避免唔想要既結果」為原動力
而唔係「主動想要一d野」既感覺
好似有d消極 同上面話窮同冇錢既都係一樣
你開心嗎

未疫情前會去旅行，去完就plan 定下次
每次唔想返工個陣就諗好快又可以飛，再忍下
心情唔好就plan 下行程...
咁樣真係好有動力
每日瞓醒又距離可以去旅行又近一日

但依家

都想召集返大家對工作既睇法同點捱
好用既諗法同意念借比大家用下參考下

同埋其實大家覺得點解工作會一定唔開心
係結構性問題定個人資質唔好既問題
依家社會提供既野其實係咪都夠做

好有哲學feel依樣衍生出嚟嘅野

咁單身毒撚其實可以唔返工？反正唔會餓死

我，本身鐘意個行

可以睇下ikigai ，要揾到呢樣野真係人生命題黎，唔係單單話做得開心有糧出就得

睇下面張圖，你而家係咩position，你想去邊個position？點先去到？番工既同時都可以思考下

講就容易
深山自給自足
務農又好, 打獵又好
上山斬柴, 落河釣漁
全部都係時間, 其實仲有幾多悠閒空間?
係深山有人供養就悠閒

其實本來農業社會，日入而息，係好多好空閑時間
科技進步，工時反而越嚟越長cls

每日都loop緊
但返到咁上下有啲資歷經驗
又唔敢重新嚟過
好彩有興趣令自己生活精彩返好多
依家返工係為有份糧去生活同放係興趣到
冇乜事咪叫我OT
見啲人星期六日夜晚11點仲send緊email就覺得on9

辛苦了大家...

為錢
買自己想買嘅嘢

其實我每日都非常唔想返工，但沒錢，賤命一條，沒計

唔返工 洗晒積蓄咪無飯食

會唔會覺得自己既勞力其實值更多人工？

錢囉屌最撚簡單
可能你無試過一鋪清袋仲要行衰運行足幾年
無工返留係屋企好耐的感覺

試過你會好珍惜返工有錢落袋的感覺

有咩制度係可以改善到呢樣野呢

錢囉 初頭返工無聊到計吓自己1分鐘值幾多錢

某程度我都覺
你諗下如果就快世界末日
你會究竟繼續我嘅訴求就係返工
定其實腦海會彈左一堆工作外嘅bucket list岀嚟?
事實呢個社會好多demand係create岀嚟
而唔係追求內心心靈上真正嘅滿足

介唔介意分享下係咩興趣令你生活精彩左

恭喜你啊 每日支撐你的係咪就係好強烈想整餅成為自己事業既諗法

咁就睇係咪「空閒」大家已經好滿意
我所理解既, 大家討論緊唔好俾工作縛住, 做D 自己想做既野
但「空閒」呢種狀態, 只係個時間吉左
而唔係個時間有意義左

農業社會日入而息, 但日出而作係天未光就起身落田上山
好似而家送麵包既, 天未光出門口, 送到2,3 點就收工
有電有燈去到12 點仲有九個十個鐘
空閒左, 但唔代表就有意義左

以前有個靚仔同事
每日返去成日酙水同去廁所𥄫佢
就係我返工嘅意義

生存已經係一種成就
唔死都算係咁。。。

係囉，既然世界末日未到(hopefully)
點解我地無勇氣去做bucket list既野？

都係可以著手改變既事！
做運動真係冇壞

倒番轉諗 如果唔番工可以做到啲乜

你都有車有樓有番狗啦

為咗放工

係，可以即時裸辭再綜援

如果有野可以令中意返工既人既proportion變大就好！

有錢call g
搵更多錢可以call更高級g

😀

你初心係咩

純粹唔令自己變隱青 生存到

同同事保持友好, 得閒吹下水

絕對係

如果決定一世單身，只靠性格 / 樣 / 才華溝女，今日可以開始打非常風流既工，甚至做唔賺錢而可以發展興趣既事，無必要做corporate slave

如果決定結婚但唔生仔，可以hea 返工，唔撚OT，得閒又炒老細

只有希望結婚 + 生仔既人，先會繼續硬住頭皮咁樣日復日，年復年咁樣有紀律去發展一個所謂既事業，即使其實你係非常replaceable.

好彩嘅係身邊都好多人有自己嘅興趣
有create到個vibe係到
唱歌 跳舞 畫畫 拍片 yoga 手工 打鼓 籃球 踢波 行山
乜都得
除非你工作係你興趣
否則真係好鼓勵每個人都有自己興趣
對個人mentality都好好多
仲未搵到嘅咪慢慢搵 乜都試下
呢個過程已經可以令你人生豐富左唔少

因為末日真係未到 (hopefully)
講「聽日就死你今日會做d 乜」
可能係可令你排到序知道自己最重要係咩
但因為個時限你可以無條件放低哂其他次要野
而現實生活末日未到, 聽日未死
d 「次要」野就冇得放低, 佢「次要」唔等如佢唔重要
只係唔係最重要

而又同時聽日就死既, 人可以毫無節制去滿足自己既渴望
但果d 唔等如係生存既需要
當現實上聽日、下星期、下個月都係要生存
就冇得唔諗

之前喺reddit睇到段野好認同

SlightlyIncandescent
1d
I wish I'd realised sooner that work is just work for me, there is no dream job. I just want something I'm good at with decent pay and no stress, think I've found it.

2.8k
Reply

2

YeOldeOrc
21h
Same. I think some adults really need to stop pressuring children to find their ultimate passion and translate it into their future career. That line of thinking led to a lot of anguish in college, and some adult depression. I still kinda feel like I’m adrift in the ocean. We need more talk about how work is sometimes just work, and that’s OKAY. It doesn’t mean you’re a failure.

搵到份無壓力既工仲好
唔需要喺份工搵到咩意義

返工返到好頹

冇錯
尤其過去個年武肺咁樣
其實人類係咪應該放慢返腳步去諗下
究竟有時做咁多野咁辛苦唔開心係為乜

擺一個月收入既cash係屋企思考如果唔返工如何每月搵呢疊錢返黎，暫時未有solution唯有返住工先

係香港人特別辛苦姐，人地一直都活在當下

不過我覺得呢個講法忽略左普遍人都會認為自己長命既可能性大啲呢個諗法
所以為左減少長時間既suffering 例如人工低之類 都要被迫揀比較穩定但冇乜興趣既工作

eg好想踢波搵食 但最後都會揀做消防員之類
你地覺得自己要承認個cost 定或是社會可以比多啲support發展體育呢？

但其實人工係市場決定 係一個比較符合大家主觀既標準
所以係應該大家自己take risk同承受個後果？
但現實係好大部分人都工作得唔開心，冇成就感

開心
返工每分鐘都有錢收點會唔開心

所以你諗法係比較偏向覺得現有社會狀況係公平 提供既選擇都足夠嗎

份工夠hea 生存到 唔會炒
呢啲咪動力囉

其實大部分都係為錢
調返轉諗 如果唔洗你返工 但照比返本來個人工你 你仲會唔會去返工

原來令人生咁痛苦既，就係時間

咁即係
今日番工博自己聽日唔死得 vs 爭取時間做想做既野
兩邊既拉扯同平衡

如果個個都知自己幾時死就好喇

我都係用呢種方法
返埋呢4日星期六就可以去行街食餐好啦
再過多陣新年放4日頂住啊
我仲會將人工除返出黎每個鐘有幾多錢
同自己講: 今日返左一日既人工夠我買一樣我想買既野啦
自己set一d短期期望同埋長期目標會有動力d

.

唔認覺得香港社會公平，亦唔覺得香港選擇夠
但對我番唔番工冇影響

其實都係哈哈
不過有人真係工作狂 覺得做野係佢體現價值既事
其實佢都幸福 如果咁諗
雖然我自己會覺得奴性好重 但尊重囉只可以講
不過你追求緊事業既同時就唔好責怪人地夜媽媽唔覆你email
如果有責怪成分我都覺得 做人係唔可以係追求自己自由既同時剝削其他人追求自己喜歡既生活方式

香港人係辛苦
但全球步伐急促都係事實
你估外國人好想日日返工咩
不過人地比較有共識off work don’t bother me啫

呢樣野可以由個人做野
我自己冇乜事絕對唔會OT
6點準時關機
星期六日咪搞我
見自己個輩有啲任勞任怨
明明有時間都通頂趕
仲好proud咁就覺得on9
又要呻又要賴香港工作文化
但自己又唔企硬
最多咪比上面話一兩句依家啲後生仔
我做到野交到貨就吹唔漲架啦

有啲啱嘴形既戇鳩同事

咁番去上面你講結構性既問題

其實資本主義成熟嘅社會係應該慢慢趨向社會主義

而家香港就完全係資本主義先會極端貧富懸殊，福利接近無，窮人向上流動機會越嚟越渺茫

北歐就係democratic socialism，用高福利同成個社會分享資本主義下既勞動成果，咁窮人都會有一定既資源同空間實現自我

個個月洗曬d錢 你咪心甘命抵做囉

我都會無端端開e-banking黎睇
見到得咁少都係努力返左

同埋每個星期最期待星期六同男友去拍拖
覺得自己終於似返個人咁生活

以前頂唔順就會睇定去邊旅行
半年左右就去旅行 但依家無得走 日子仲難過

我大老細典型工作狂
得閒星期日就whatsapp group彈啲野岀嚟
見到佢啲email就辛苦
仲好似怪我地唔夠勤力跟唔到佢步伐
今年個市咁差都走左勁多人
佢就越嚟越燥同急
跟手又怪我地
都唔知佢有冇諗過走咁多人係因為who

淨係做都勉強頂到
一俾人屌即刻想quit

係卡數呀

其實我又唔覺得係咁割裂
用我最開初既講法
番工最直接簡單既得著係人工
人工＝錢＝儲起既自由
呢個儲起既自由就係俾自己可以選擇
選擇係合適時候做自己鍾意做既野

個個人都有追求，但真係冇咩追求唔駛用金錢支持
選總統要競選經費，去旅行要買機票
孝順阿媽錫老婆仔女除左心同時間之外都一樣係要物質
想做畫家都要買顏料
踢波買波boot 都唔平

追求藝術要練習，運動員要練習
追求公義可能受打壓坐監
練習總係枯橾乏味既時間居多
受打壓逼害一定會唔好受
但有追求所以付出，或者就會覺得值
咁工作某程度上都係為左達到你既追求既付出
痛苦唔係單純因為個付出
係因為冇追求而付出，就覺得on9

好苦中作樂既感覺但不失為一個簡單可行既方法

轉念呀

我好鍾意我份工

維持生命

窮咪要返工

我都會除開每日嘅人工
但係返工呢個模式真係唔係適合所有人
以前返個份工好chur好攰ot又無錢
誤以為每日好chur就係成功感
最後搞到個人勁大壓力攰到癲都失眠
又有情緒問題成日想罵人
最後辭左職 機緣巧合做咗而家呢份工
雖然都冇咩成功咁㗎喇但係唔使返足五日
生活作息充足正常
我已經好感恩

即係話
要揾到一樣值得追求既野令你甘心命抵去付出
工作先有意義

除左家庭，樓，旅行呢d
要一種可以「實現自己」既目標既話，其實都唔係咁易揾到

香港唔係冇福利，係福利只比冇積蓄嘅人，你有積蓄就要洗哂先政府先幫你

所以先會有d一夠18歲抽公屋，等到u grad就揾人工低既工，務求低過公屋入息上限呢d咁撚扭曲既事情發生

岩

自己揀
工作壓力 =》物質生活質素

最慘係工作壓力大，人工低，而轉換唔到高物質生活質素

窮
諗到老豆老母靠我養，再望下個戶口，就好撚有動力

不要再說了

返左工，練習嘅時間咪冇左囉
而且顏料唔會貴到要日日返工先買到？

無錢所以要番工

返去HEA

$$$$$
返工昅女
做自己野
唔好做錯野

我諗70% 返工都係為錢

而錢帶到俾人既除左生存所需，就係選擇

外國人依家都興FIRE, 即係後生慳d ,儲到財務自由，提早退休

我諗背後理念都係返工既動力，就係將來唔使為錢工作

真

有好鍾意返呢份工
但都冇動力起身返工
有時候要好早起身同人逼巴士

窮囉
唔係為錢為咩

幾好喎

Keep住得閒辭吓工

咁唔駛下下都推到「實現自我」先叫有意義既
有時最慘係覺得世界得100 同0
去唔到100, 我就等如0
Malsow 話需要分幾層
殷海光都話人生的意義分層
去唔到最頂，都唔代表就廢到貼地

香港人: I just want something I'm good at with decent pay and no stress, think I've found it I’m still finding it.

有必要返工唔等於有動力喎

係呀
覺得練習緊要d, 唔介意食得清淡d, 住得屈就d
咪番工番少d, 揀份時間短d 既做囉
咁份工都一樣係有意義地support 緊藝術事業發展
顏料事少, 食住慳極都係要錢
都要生存到先可以追求真善美
只係知道自己對美既追求係最重要
就提自己唔好對物質咁高要求(住) 姐

本身係返CS 就快可以升leader 係個濕尻武肺被逼轉行 而家返住Office 而家又要草緊錢準備同女朋友結婚 唔係都想quit做返自己鐘意嘅野

變形記

所以畢業到而家都無返工
一直都係以project-based形式工作

競爭係好大 但係個叢林法則更motivate到我學嘢同增值自己
同埋做到咁上下 當你可以揀project嘅時候
更有動力「返工」 因為真係做緊有興趣嘅野

將啲錢拎去買股
知道有機會輸曬
就會努力返工

10% 鍾意份工，覺得有成功感
90%唔返工，無錢交租

其實都係架 人生而唔平等
做best version of self係一個好好既諗法！
但有時候的確會令人諗
係咪會有可以幫到更多人生活得更舒服有更多選擇既方法

我中意你呢個理念

人際關係其實係影響想唔想返工或者en唔enjoy返工既一個幾大因素

所以我認為
一間公司請靚仔
同埋要求啲員工著得靚
其實係員工福利嘅一種

同事還同事 朋友歸朋友 好啲
做到嘢就得

我諗好多人都係咁諗！
有人話呢個最常出現既生活方式會造成社會一定社會壓力
好似一定要有樓 要結婚 要有小朋友咁
當然平民 或者好大部分既人都會透過上面唔同既人生階段當中可以體驗到幸福 人生高低起伏
但如果更加多人可以尊重人地既生活方式
唔將自己標準強加係人到
透過人與人之間既關係 溝通出無論咩人既生活方式都值得尊重既概念
可能就會少啲啲人會因為自己唔同既生活方式有壓力而唔開心
例如搵萬令蚊 但冇慾無求 後生但唔會想進修升職之類

（不過講係咁講 其實現今世代 我都諗唔到有咩係唔需要返工搵錢換取 就算投資都要先累積資本啦？）

我自己都偏向係一般大眾個種 係因為愛情既衍生物而努力
不過都覺得會有對世界好有遠景 賣左層樓都要拍電影或者去參選改變世界之類既人

你都講得岩
希望你做野同興趣可以繼續到
同埋有成長

有錢先有得揀
公屋 私樓
食好啲 食平啲
公立醫院 私家醫院
逼地鐵 揸車
叫雞 打J
以上嘅野 你可以揀嘅話 都要有錢
你可以揀住食平啲 但呢個係揀 唔係焗
我以前都成日諗呢啲點解要搵咁多，但大個咗發現係咁現實
想唔想另一半過得好啲？想唔想出咩意外都唔駛咁擔心？

呢個講法應該可以令大部分既人都身心舒暢
其實平凡 跟現況世界規則玩而獲得幸福既方法都有好多
好似上面講既返工將人工儲起額外develop自己興趣咁
而興趣好多都可以係好創造性既例如跳舞唱歌etc

諗同唔應該”pressuring children to find their ultimate passion and translate it into their future career”
但都覺得從小可以有引導佢有對自己未來無限既想像
因為仲細都有時候培養 可以係之後無數個咁多人生選擇之中，導向佢想要既，所以教識小朋友了解自己都好重要

有冇咩事可以分享

不過有時工作又係好多好specific既事令到個人好depressed
係呢到講出黎就會好似冇左個重量咁
因為大家都唔知現況既你有幾辛苦呢

不過死亡感覺始終離係現實生活既人太遠了
尤其係日常生活有更多問題更多suffering既時候

係窮啊屌你

邊做邊諗 最有效率

不如問點樣可以唔番工又係社會到生存到？

就係唔會呢。。。
如果最低工資可以再調高d
生產力可以再同人工成正比一d就好
不過人都係自私？商家只會想壓榨人工嗎？

係窮

每月死慳死抵 儲完去玩股票 輸搖左 局住繼續返工

由個人意志開始去改變生態！
做得岩啊我覺得
不過現實又要配合好多小事哈哈例如勇氣溝通投巧工作表現之類？

係窮阿屌你個閪

Check 戶口結餘

返到平常心 達到自己舒服既平衡係好簡單而幸福既事

「返工」係工業革命後先由商家發明出嚟，所以根本唔會有唔壓榨呢件事發生

又有多樣野諗下～
咁你既立場會唔會覺得democratic socialism係好啲？

我買多左少少野都會迫自己開ebanking望下自己個結餘

呢個世界就係咩人都有
如果係咁你會點調節

本身好鍾意份正職
返工完成一樣task會好有滿足感
或者本身係少少工作狂
覺得自己得閒得濟 又搞下自己生意
又好好彩幾好生意
見到越做越大好似自己個仔咁

返工為咗儲錢，儲錢為咗有資本錢滾錢，搵錢為咗財務自由，財務自由為咗時間自由，到頭來其實而家quit咗份工就已經達成目標。

食屎？

有工返嗰陣成日病
搵埋只係啱啱好夠睇醫生

有錢唔洗返工嗰陣想返工（只想返約3-4日）
但唔返工嘅生活chur過返工

結論係其實只係想要work life balance
可惜未做到

負債
無錢就會想番工

或者唔應該assume所有人都要實現自我先會覺得不枉此生 先會開心幸福美滿
反而係好大部分既人都係咁過一生
某程度上其實證明過得「平凡」係一種幸福？
但似乎返工呢件事又好似只有suffering

人生好似好多野拆開細分 都離唔開要透過忍耐而得到
要獲取更多資本 就要犧牲當下玩樂 然後儲錢
要有靚body要fit要肌肉 就要忍受痛楚

有追求而忍受 就係為自己付出
但未意識到自己想要既野 未有時間空間了解自己 就要忍受既 好似就比較難承受 造成好多返工既人有空虛感

自主教育 從小啟發學生思考講左咁多年 好似係有少少改變 但改變最大應用最多都係名校國際學校個堆？教育係唯一提供比較公平向上游既平台 但回想起老師做既野 係咪真係敵得過大環境比學生既資訊呢 其實教育係咪都係一種要你係咁做野既工具？

雖然我偏向覺得唔係 因為依家既教育都覺得夠做？但有時候都會有上面既諗法

中間好似好大個gap

所以同隔離部門fd好啲
少啲工作上衝突

離左職都可以食下飯

係現時框架下係我都覺得係最可取既做法
我諗大部分人都係咁

咁都要頂爛市

人變異形記

香港有幾可有decent pay? （除非你係out-perform others)

大家差唔多年紀有幾句傾下都冇咁悶
甚至fd嘅可以開ot幫下人一齊早啲走

不過呢層都要睇大家性格
未必個個咁鐘意講野

係份互相成長既工作啊

建議大量引入增加員工士氣

做左一年就quit
無動力再返工

工作就係咁 人同人之間只存在工具關係係合理
遇到朋友係好彩

其他物質選擇都重要
但一講到自己健康同出意外就真係覺得好逼切要準備

其實呢個係值得問既問題黎
過渡去社會主義？每人有人均工資？但好似唔work
有冇其他可能性呢

好豁達 你係由細到大都係豁達既人？

如果咁講 到底係成個結構轉左佢定要再加d咩先唔會有壓榨 或者少d呢

好dark 但老實講好似係我內心深處既感受
當然會覺得社會好多機會
亦都會覺得自己有努力既自主權
但你呢個諗法都好consistent地浮出黎

搵夠睇醫生真係好諷刺
其實work life balance呢個字都好有趣
assume左work同life係唔共融 甚至係對立 需要故意平衡既事

我都相信唔少underpaid
但又解決唔到

但係咁樣對努力做嘢賺錢嘅人咪唔公平囉？
想聽吓你嘅睇法

呢個涉及到北歐自己實際操作既問題
我都上網睇下研究下先

係窮呀 dlkh

覺得可以睇下下面施永青講既野

萬毓澤訪談：關於工作和資本主義，你需要重新思考的五件事
現在有兩份工作擺在你面前：一份「高薪，但很無聊」，另一份「低薪，但很有趣」，你會怎麼選擇？

給你五秒鐘考慮。

多數人可能沒辦法在第一時間就做出決定。如果工作的目的是為了錢，那當然是毫無疑問地選擇高薪的工作；讓我們陷入兩難的主因是，難道我們真的甘心將生活中大部分的時間，都奉獻給無聊、甚至毫無意義的事情上嗎？

更重要的是，為什麼「工作」和「有趣」會變成令人難以抉擇的二元對立呢？其中癥結到底是什麼？馬克思思想學者萬毓澤，用五件事，帶我們展開思考、理解現代工作與資本主義的另一種方式。

就係諗錢既問題
諗到冇錢就會去返工
每日返完就同自己講 捱多幾日

得返一年命我一定唔會返而家呢份工，但我好大機會唔止得一年命丫麻，好大機會去到7,80歲先死，咁合理既規劃就應該以呢個為前題。

所以正常黎講一星期返4-5日工係合理，仲有兩三日可以做你想做既野。咁既話可以拎個平衡，唔會命太長唔夠錢洗，又唔會聽日要死就後悔成世人冇做過自己想做既野

賺錢為咗支持自己嘅興趣
例如玩車、音響、攝影呢啲敗家嘢

供樓 人工既25%

習慣就好

新仔好難唔比人屌
利申 新仔

咩工

教書

黑到咁

你就好教書呢D對住班小朋友
我呢D文員仔都唔算要對住D閪老闆

哩樣真

除左自己 全部都係靚女同事

loop曬成個post 見到樓主好俾心機咁幾乎個個post都覆
對我黎講返工係增強返個skillset 方便去其他國家搵工

錢 為左加人工

我鍾意樓主呢啲會思考人生既人

搭住鐵睇呢個po

The less is more

係窮呀仆街

欠債

都係為好嚟好去
工程一單job咁做
做足啲野 方便人又方便自己
射波 做漏野 又會堆埋一疊野要做
真係翻工俾足精神 清手頭上既野就算
講真我老豆有錢就玩女食訓
無就都係講錢 鬼叫自己無咩

實有 但多數唔係打工

日日睇住黎先生既訪問 我既訴求只係返工

鬼叫你窮呀
頂硬上

港豬黎架麻 緊係要返工啦
唔係一早贏左啦 200萬

我覺得工作量都係一個考慮因素

因為窮囉仲可以係乜

我自己會覺得，既然改變唔到external circumstances
如果要開心嘅話，我哋淨係改變到mentality，即係好似西西弗斯咁樣
當然我都唔係好鍾意返工啦 講真其實有邊個人真心鍾意返工
但係唔返工嘅話就冇錢，而我哋冇得揀我哋係咪有錢人(唔到我哋揀）
橫掂係咪都要做 而我哋冇得揀做唔做
但係做得開心同到唔開心係有得自己揀嘅
加油樓主 希望我哋快啲中六合彩

咁辛苦準備將來，一個意外死咗乜都冇

1. 錢
2. 拓闊眼界
3. 自我實現

唔排除(2)同(3) 係喺認清咗一定要返工嘅前提下
衍生出嚟嘅自我催眠 都係想自己好過啲

番工為左睇股票
寫report 只係順便

我好鐘意做人奴隸架

有班玩得埋又差唔多年紀嘅同事
2020 fg

Fg 依加返緊個份ft除返每日人工仲小過我之前個份pt

夠洗有錢買下嘢就滿足

有樓要供，有車要養，有家用要俾

Keep住簽卡

交租同食飯
以為現代社會冇人冇飯食係樓主離地
唔返工邊有飯食

上連登勿認真
分分鐘連工都無返過

細個慣左返學，大個就會自動識慣返工呢樣野
係你既行為上，你既意識佔既比重比你想像中少
即係你只要唔好係咁去諗「點解我要返工」/「我唔想返工」/「返工實踐到咩人生意義？」，你就自自然然覺得要去返工，返到公司就開始處理手頭上既野，唔需要求咩好大既動力，單單係你知道你要返工，而同時份工需要你因為亦都有野跟緊

正面答你條問題，我覺得自己返工既動力係：
1）做一個有用既人/對社會有貢獻（如果你係一個普通人，成為一個良好既社會齒輪已經係最大貢獻，唔好比媒體上面既極端例子洗腦）
2）為左維持自己現有既生活（冇工/冇錢我會好焦慮）
3）博緊自己係工作上可以有野成就到，不過不強求 順其自然做好本份

每一件job都令世界少一份悲傷
就係我工作意義

呢個post個討論算幾好
咪盲反

高薪同低薪嘅定義先係問題
香港3 4萬算高 但係先啱啱好生存到 間屋唔會細到離閪譜
萬零蚊係好多人嘅人工 嚴格嚟講唔叫低薪
但係搵萬零蚊 除咗啃老同俾人包之外 仲可以點生存
住衛生情況極差嘅劏房都要5 6千蚊一個月啦

如果你話高薪係幾十萬一個月 低薪係8千 咁樣算兩難咩 有人揀8千咩

動力就出黎做野day1都無
不過屋企又唔係有錢

唔番工可以點
番番下就變左自動波

不過人又好犯賤，早排放大假又覺得太得閒想做下野

有穩定嘅wifi ，有空閒時間，ot 有錢，正常嘅人事

錢

番工係手段
錢係目的

窮呀屌你條仆街

見份工唔洗太體力勞動 benefit同人工又幾好 同埋又係d可以學到少少野工 一做就做左3年了
其實開始覺得悶 冇諗過要長做 不過都想做到covid完左先再諗

冇樓嘅三萬根本講唔上高
租間樓見得下人已經要你一半人工
人工中位數好似先萬八
如果你人工有三萬
但要租樓生活可能仲差過有樓/住公屋搵萬五
個社會根本已經痴左線

純粹貪份工夠穩定 準時返放工 每年加人工 工作量唔算多 有自己時間做上功課睇下野
雖然講左咁多好處 但返工地點遠撚到仆街 所以每日都係行屍走肉咁過

等個腦唔好咁快生鏽

覺得自己份工做既野真係對社會有貢獻同幫到人

睇住銀行戶口,仲有堆bill, 家用, 租. 你就會有動力返

失業會俾屋企人日煩夜煩，又會俾朋友笑。尼d壓力就係我返工既動力

係唔夠用姐 唔係真係唔高
所以真係睇高薪定義
同埋香港返工真係冇得唔睇錢

返自己唔鍾意嘅工 OT 會好撚sad

做自己鍾意嘅工作，可以做到三四點，
雖然攰但好有衝勁

錢同成就感

返工溝女

無得唔返，大部分父母無論有無投資落去仔女身上，都會期望仔女養佢地終老。

你就算唔飲唔食光合作用，都要睇住兩老，佢地嗰醫藥費只會愈來愈多，所以就算你唔想返工都會被兩老chur住交家用、儲錢，因為你細個壓縮咗佢地生活空間，所以大個你就要還債。最好就每個月淨係交家用先出現就ok

份工唔大壓力人工唔差 5天工作
同事友善 份糧夠我用 所以我先返工

真心work

同自己講夜晚有me time

世界資源有限 人又愈來愈多
錢 地位 變左個指標
俾人喺地球上面分得更多資源
個個都對物質有渴求
無左錢呢樣野做指標 好難分配
你想係呢個世界拎更多物質資源
唯有做野賺錢向上爬

錢同成功感

其實係睇你自己有幾care份工唔同嘅aspect
你唔care人地點諗
搞到掂自己啲野咪得
當然唔係話亂嚟 但冇必要做extra無謂野
我就覺得打工最後大程度都係為份糧
有夾得埋嘅同事係好彩加分
曾經我都好”aggressive”
FG搵工諗到好宏遠 要點點點
做MT rotate個陣都好proactive
但落位做左陣已經覺得
做野要咁辛苦為乜

如果要博命同上位
想得到呀頭欣賞
就要預左責任越大 好多事你都有責任
就算唔係好關你事都好
自己攞嚟辛苦
學唔學野呢啲 有時可以透過觀察嘅
唔一定要自己落手落腳做

當然我講緊返普通office工返到覺得冇意義個啲
醫護嗰啲另一個講法

宜家只係搵夠錢 早d退休
宜家份工 我係唔多中意 但係都要做 唔做呢份 我諗我搵唔到更好既工

買左9988

慣性，屌，已經去到一個地步係慣到日日連放假都早過返工鬧鐘5分鐘就醒，冇人冇物自己一支公，又冇高消費習慣，真係搵夠基本衣食住行+光纖上網就可以，做人其實都都唔知為咩

因為唔想屋企人擔心

返工係為錢
要錢嚟應付衣食住行開支
所以對我嚟講 返工係為生存/維持生命

所以我反而係會諗
究竟人生/生存/維持生命嘅意義係乜？
好似樓主咁講 大部分人返工都係suffering
咁即係返工嘅目的（i.e. 對我嚟講係生存）係好重要/珍貴先會令我願意長期做一樣受苦嘅事
但係我又唔覺得自己嘅生命咁有價值

所以我諗返工同人生對我嚟講都係冇乜意義
只係因為父母生咗我岀嚟逼我玩人生online
我又唔想quit game因為會令家人傷心 同怕痛
咁為咗維持生命就要錢 要錢就要返工

點解我一日做15個鐘
但又冇豪宅 食野要睇價錢